不如大家討論吓點backup啲相

見攝影台來來去去都係個幾個post, 又無乜人討論平台點backup 啲相。啱啱去轉旅行淨影raw都幾十GB，執埋相出jpg夾埋成百幾GB，好快就爆HD。
但我覺得HD好易壞，加上想平時可以喺電話睇到，係咪買nas 最好，不過好多都係月租，食水好深。
上網search過有唔少人推介synology nas , 但個原理係咪都係插HD， 只不過係自己喺屋企整個nas咁

大家不妨分享吓平時點backup 相

屋企整nas最好

Flickr auto uploader

Btw 呢個post 賣廣告賣得有d 明顯

用NAS

廣告post 不了

nas

用部舊電腦砌左個file server
基本上都係一個NAS

睇你既相量
如果你只係好少量 < 5TB
我建議你可以買DOCK 一隻HDD BACK 另一隻HDD 算數
如果你做JOB 要做得好少少既BACKUP

我建議用NAS 例如用 synology DS918+ 用3-4隻碟 幾大你睇你用幾多
再用佢APP PACKAGE 入面個cloud sync
SYNC 番去你既google drive / amazon

咁就變相你有double backup

upload曬上google drive
學校嗰個無限位

羨慕

我都準備買個418j

跟住去腦場問多幾間 夾下價就OK

夾無限google drive

兩個外置hd 兩份backup

買synology 永遠唔好買j
從非你唔用黎播片